系統接駁進展好 派萬元計劃料6月底可申請7月起派發

財政司司長陳茂波表示，向巿民派發一萬元的計劃，相信可以於6月尾接受申請，7月開始派發。

陳茂波出席一個電台節目後說，政府與銀行系統之間的接駁工作進展良好，內部工作正在進展。派一萬元的計劃及抗疫措施，目標都是紓緩經濟下行時巿民的壓力，派一萬元能即時有效，而保就業計劃就讓巿民「保住份工」，令巿民每月都有收入下會比較安心。

被問到政府於哪些情況下會有進一步措施，陳茂波說，今次防疫抗疫基金開支達1300多億，措施為期半年，現時全球疫情發展未知何時受控，以及經濟何時恢復，對打工仔及中小企壓力都大，最重要避免出現大規模失業，所以通過保就業等措施，希望未來幾個月穩住大家信心，避免大規模裁員，讓打工仔及企業都有喘息空間，待看清楚疫情及經濟發展情況，再決定下一步如何更有力去做。

誠哥派左幾多次

過左會未？

要接駁乜嘢？水喉？

薯片叔叔>>>>>>>>>填地肥波

立法會
未過

印鈔機條電線

6月底申請7月會派到？咁之前點解咁耐？

明顯係為9月造勢，歌舞聲平，鬥黃鬥死最開心，無人反共啦，支國兩制良好，

早排又話示威影響所以遲排既
又老屈

班狗察炒左幾次車牌賺夠條數就派得

好慢

接駁支那？